北角佛堂今添2確診 群組增至14人仍未知源頭

武漢肺炎持續，衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，今日新增一宗確診個案，為92號個案，與爆發疫症的北角福慧精舍有關。該名70歲女患者居於將軍澳寶盈花園，近期先後於1月24、25日、2月1至8日到過福慧精舍，通常是早上到佛堂，其餘時間逗留在家中。據悉，她曾於佛堂內坐在其中一名確診病人的旁邊。

至晚上，衞生防護中心再公佈多一宗確診個案（第93宗），涉及一名89歲老婦，她有長期病患，獨居於北角錦屏街40至78號鴻福大樓，現入住伊利沙伯醫院接受隔離治療。中心指，該病人自25日出現間歇咳嗽，昨日到柏立基夫人普通科門診診所求醫，今日病人的深喉唾液樣本證實對病2019新型冠狀病毒呈陽性反應，獲安排往伊利沙伯醫院入院接受治療，現時情況穩定。病人於潛伏期內沒有外遊，但於1月25日以及2月1日至12日期間多次到訪「福慧精舍」佛堂。換言之，至今與福慧精舍有關的個案，累積增至14宗，而本港確診個案就累計至93宗。

衞生防護中心籲1月25日後曾到福慧精舍人士聯絡

衞生防護中心的流行病學調查顯示，今日新增的兩宗確診個案宗個案與早前先後確診的14名病人均曾於1月或2月到訪福慧精舍，或與曾到訪該佛堂的確診人士有關聯。中心呼籲於1月25日後曾到訪有關佛堂的市民致電衞生防護中心熱線，如該人士出現相關病徵，中心會安排入院接受治療。中心今日亦會發信提醒私家醫生最新情況。

借推po 行動po係要推架
太子站CCTV唔見佐，有無巴打搵得返

今個月無831 但約定你229 禮拜六太子見

Hope to see you all in 229

北角手足小心